實現承諾!!! TRUMP或簽行政命令 落實建邊境圍牆

美國總統特朗普再簽署行政命令，重啟兩個具爭議的輸油管項目。美國傳媒又引述官員報道，特朗普可能再簽署行政命令落實興建邊境圍牆和限制中東國家旅客入境。

特朗普再簽署多項行政命令，最受關注的是重啟兩個備受爭議的輸油管項目，包括由加拿大至美國的油管工程。

特朗普表示：「我們將與油管公司再商討條文，若他們願意，美國若能興建油管，將可創造二萬八千個職位，是偉大的建築工程。」

輸油管建設最先由加拿大提出，但奧巴馬政府因環保考慮否決項目，而因為破壞環境和印第安原住民聖地，同樣遭奧巴馬政府擱置的北達科他州輸油管項目，在行政命令下亦將會重啟。

特朗普指政府會就兩個項目和油公司重新談判，會為美國工人爭取最大利益。加拿大總理杜魯多歡迎特朗普的決定，認為項目將有利經濟和兩國關係。

另外，特朗普亦與通用、福特及快意佳士拿三大車廠高層會面，承諾放寛規管汽車製造業的政策，以及寬減稅務，讓車廠將生產線留在美國。特朗普早前警告，會向在外國設廠的汽車企業、入口美國的汽車徵收百分之三十五關稅。

特朗普之後又在社交網站表示，當地星期三是「國土安全的大日子」，又指會「興建圍牆」，有官員就透露，特朗普將再簽署多項行政命令，包括展開在接壤墨西哥邊境興建圍牆計劃，暫時限制難民入境和暫停向伊拉克伊朗及索馬里等國旅客發放入境簽證。

特朗普在競選時曾表明，基於國家安全考慮，若當選會限制外國的伊斯蘭教徒入境，但就被批評是宗教歧視。

過到先算~ 佢真係以為係皇帝？

做實事

坎起碼兌現承諾

美國梁振英

佢當做SHOW咁做~ 如果選民們淨係想睇下戲~ 咁都叫兌現承諾既

行政命令要國會審批通過先有法律效力?

冇可能唔過 佢係完成執政 超級總統 佢黨員冇理由唔支持

berlin wall😂😂😂

好過香港起個公屋淨係選址都用左幾年

做就話佢做show，唔做又話佢走數

香港人係無敵

好似唔駛的

等睇侵侵每日一簽

Executive order 本身既存在就係總統用黎 bypass 國會, 可以睇下 CNN 個post

下面個舊 post 有講過往比較出名既 executive order

留名等睇黎緊十年美國再度經濟起飛
支那連車尾燈都見唔撚柒鳩到

港豬論政 喺外國人眼中 又咪係等於維園廢老

連登定律

咁佢其實一早諗好係邊境嘅

找數真漢子

根本兩樣野 又係度鳩up

好爽手

幾時到下令富士康搬廠？

仲要中國俾搬運費

trump根本做乜都會有人屌佢
btw侵好波